\clearpage
\skyr{Vytautas V. Landsbergis}{VVL}{subsection}

\songd{Karalių pasaka}{ž Marcelijaus Martinaičio ir V.V.Landsbergio}{\index{O jeigu aš numirčiau}\pr{O j[C \transp{2}]eigu aš numirčiau,
    Ar tu[Dm]rėčiau sviedinuką?
    Batuk[G]us ar tur[C]{ė}čiau?
    O jeigu aš numirčiau,
    Ar tu plaukus man šukuotum?
    Ar plaukus šukuotum?
    Ar plaukus šukuotum?
    }
    Ir k[Am]artą gy[C]{ve}[Em]no ka[Am]ralius.
    Jis valdė žvaigždes ir vėjus
    Ir l[Dm]eido įsakymus s[F]aulei tekėti,
    S[G]aulei tekėti ir l[C]eis[Am]tis... (2×2)
    }{\pr{
    O jeigu aš numirčiau...}

    Ir kartą karalius ėjo keliu,
    Ir rado ėriuko pėdą,
    Norėjo ją ant delno pasiimt,
    Bet subiro pėda... (2×2)
    Ir senas sulinkęs karalius
    Verkia dabar prie ėriuko pėdos...
	\pr{
    O jeigu aš numirčiau...
	
    O jeigu aš numirčiau,
    Ar mylėtum tu mane?
    Ar mylėtum mane? Ar mylėtum?}
}

\song{Beveik laimingas}{}{
    Be[Em \transp{3}]veik gyveno beveik laimingas be[H7]veik žmogelis beveik bute,
    Tu[Em]rėjo jis žmoną beveik neblogą,[H7]{ v}aikai jo lakstė beveik kieme.
    Ir [Em]viskas buvo sakytum linksma, tik nuobod[C]oka, netgi draugai,
    [G]Kol vieną kartą netikėtai[H7]{ s}usirgo vargšas beveik rimtai.

    Ir ėmė šitas beveik laimingas žmogelis klausti: kodėl, už ką?
    O Dievas nieko jam neatsakė, tik ašarojo lietus stiklan.
    Tada žmogelis beveik suprato, kad jei numirtų, tai ne beveik,
    Jei prisikeltų, lietus vėl lytų... Nusišypsojo saulė lange.
    Nai nai na na nai ...

    Gyveno kartą žmogus laimingas, vėl buvo sveikas nors tu jam ką.
    Kas dieną lankė linksmos mintys ir viskas vyko tarsi sapne.
    Jei jis galvojo: gyventi gera, – taip jam ir buvo, nors tu jam ką.
    Jis nebepyko, savimi buvo, o visa kita juk nesvarbu.
    Nai nai na na nai ...
}

\songg{Vienatvė}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2-5mm}p{\textwidth/2+5mm}}
    Sė[Am \transp{3}]dėjau prie l[G]ango, žiūrėjau į [Am]jūrą,
    Kalbėjau sau vienas ir ašaros sruvo.
    Aš n[G]oriu išmokti be skausmo nug[Am]{riū}ti,
    Neteisti, negeisti, savim tiktai būti.

    Su jūra mylėtis, išlįsti pro grotas,
    Užmigus ant smėlio išeiti iš proto.
    Gulėjau. Vėjelis, praskrido plaštakė,
    Kuri lyg tarp kitko man tyliai pasakė: & \pr{Es[C]u tavo siela, o g[G]al ange[Am]lėlis,
    Man skrenda iš paskos mirusių vėlės.
    Pravirksta vaikelis ir plaukia laivelis
    Toli iš anapus, iš Dievo šalelės.
    }
    Jau gimė karalius, jis plaukia ir žiūri,
    Jis viską supranta, jo vardas mėnulis,
    O kartais ir saulė, ir medis, ir tu.
    Mes einam krantu, tu sakai man: pabusk.
    \end{tabular}
}

\songd{Augo girioj tarakonas}{muz. lietuvių liaudies}{
    Augo [G]girioj tarakonas, (×3)
    O vir[G]tuvėj makar[D]onas.
    O virtuvėj makar[G]onas.

    Rūpinosi tarakonas (×3)
    Kur jam rasti makaroną. (×2)

    Vieną dieną tarakonas
    Susitiko makaroną
    Verkė storas makaronas
    Kad jį valgys tarakonas (×2)}{
    Cit neverki makarone (×2)
    Aš juk geras tarakonas,
    Aš nesu koks nevidonas (×2)

    Man patinka šampinjonai,
    Šambalbonai ir batonai
    Bet labiausiai man patinka
    Man patinka makaronai
    Bet labiausiai makaronai.
}
